fb封韓粉專頁 涉多重賬號篤數

fb封韓粉專頁 涉多重賬號篤數

台灣網民昨日發現無法進入部份總統參選人的facebook後援會相關社團，其中包括社團成員超過15萬人的「2020韓國瑜總統後援會（總會）」。fb接受傳媒查詢時回應稱，昨日在台灣移除118個粉絲專頁、99個社團及51個多重賬號，原因是違反社群守則。

韓副手諷蔡沒生小孩

據中央社報道，fb昨回應該社查詢時表示，對任何違反社群守則，包含冒充身份與不實的互動手法，一向會採取行動。而昨日，fb在台灣移除了118個粉絲專頁、99個社團，以及用來管理這些粉絲專頁與社團的51個多重賬號。這51個多重賬號試圖以虛假手法提高貼文內容的人氣，違反fb的社群守則。fb強調，隨着台灣選舉即將到來，將持續偵測平台上不實的互動手法以及其餘違反社群守則的行為，並主動採取行動。

此外，國民黨副總統候選人張善政前日舉辦新住民座談時，稱總統蔡英文「沒生過小孩，不知道父母的心」，遭外界批是歧視女性。蔡英文也特別在fb發文還擊：「未婚沒孩子一樣可以照顧好台灣囝仔。」張善政昨回應時，先將前日原話重複說三遍，強調原意是關心懷孕新住民媽媽的健保權利，並喊冤遭斷章取義。但有記者指他的原話聽起來還是像歧視，張善政最後改口說，那他收回這段話，改成向蔡英文喊話、請蔡給新住民媽媽健保權利。

中央社/台灣蘋果新聞網

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!